LIHKG機械鍵盤集中討論區(23) 新手睇頭post - 九月可以俾荷包抖下

新手如有問題，請先睇Q&A

目錄：
何謂機械鍵盤
低價推介
現成頂點推介
周邊資訊
自組資訊

Q： 有冇介紹薄膜/機械手感鍵盤？
你入錯 post

Q： 咩係機械鍵盤
鍵盤略分為三種型式： 薄膜 / 機械 / 靜電容式

機械鍵盤其實係指每粒掣都以有金屬接點觸發按鍵嘅鍵盤
但普遍大家將薄膜鍵盤以外各種鍵盤 （包括靜電容） 都統稱做「機械鍵盤」

早期嘅電腦生產商都會將鍵盤當成電腦零件一部分連同電腦本身以高價一齊賣俾客人
機械鍵盤係最早出現嘅鍵盤款式，靜電容次之
兩者成本都相當高昂，設計亦複雜

但後來個人電腦生產商為咗降低成本，引入設計簡單而且平價ge薄膜鍵盤，逐漸取代「機械鍵盤」

近年由於電競興起，電競品牌利用機械鍵盤作為賣點，電腦玩家開始注重鍵盤手感，加上Cherry MX軸全球專利結束，大量廉價仿制品衝擊市場，於是「機械鍵盤」再次受到世人關注

Q： 機械鍵盤比薄膜鍵盤比較有咩好處？
機械鍵盤既壽命相當長，手感比薄膜好，每粒掣既手感亦非常一致，方便長期使用電腦既人
機械鍵盤軸體亦有手感之分，直上直下既有，打上去有段落感既又有，好似打字機咁啪啪聲既亦有；而且唔少機械鍵盤有N-Key Rollover，方便打機快速輸入，同同時按鍵

Q： 點解唔好買電競品牌出嘅鍵盤 Razer Logitech TT CM Storm Corsair？
目空 巴打：
我唔反對特定嘅牌子，因為我Razer CM TT Corsaird全部都有
其實唔建議你買唔係因為真係好差，係唔值
例如某船牌電競Keyboard要成1500蚊，但係DIY黎講只要一半嘅價錢已經可以砌到更好嘅Keyboard
電莖Keyboard喺唔會令你打機更勁，RGB亦非必須，但我重申，買咩keyboard係個人選擇

秋月無邊 巴打：

易壞、手感差、價不符實
詳情：

Q： 想平平地買隻黎打機，應該買咩？
以下資訊由 目空 巴打負責提供

Ikbc cd104 紅茶青 大陸牌子，QC幾好 $ 530
淘寶就做緊339RMB，香港代理 漢科 有入貨 港行$530
(ref: 漢科官網)
香港行貨最近成日減到300幾蚊，平到癲

如果要銀軸最近有隻i-rocks K65MS都幾平($560蚊)

Q： 預算許可，想廠board一步到位，有咩推介？
Cherry MX：
- Leopold
- Filco
- Ducky
Topre：
- Leopold
- RealForce
- HHKB

Q： 邊度試 / 買廠board？
- 魔鬼 （Facebook：地獄道）
- LINKE

Q： 有咩軸？
種類（主要分成三家）：

Q： 機械軸有咩手感？
御三家
Linear - 線性軸，直上直落
Tactile - 一段軸，按鍵中路有明顯段落感
比喻：揸車碌過speed bump既感覺
Clicky - 兩段軸，軸入面會有唔同嘅機關，按壓時會出「click」既聲響
比喻：原子筆click落去咁

Q： 邊個軸最好，岩打字、打機云云？
一句講晒：因人而異。
呢樣野唔能夠一言概之，話打字就要用呢個，打機就用果個。
要試，歡迎上TB打關鍵字：試軸器。

Q： 有咩 size？

* 註： 以上只係俾個 idea 大家，有啲 keyboard 嘅 layout 係會有細微改動

Q： 邊度買keycap？
首先要知道，keycap有分唔同profile（高度）
主流：SA、Cherry、DSA、XDA、HiPro（Topre）
非主流：MT3、OEM
新興：KAT、NovelkeysPro

Keycap廠家
高檔廠：SP、GMK
次廠：JTK、ePBT
經濟實惠：TB搵老翻、太豪、Maxkey

很重要，所以講三次：
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險
zFrontier伏到仆街，請自行承擔風險

Q：Join Keycap GB有無咩要留意？
預售鍵帽set一般會開一個月左右。如果錯過，就要睇vendor有無買多，鍵帽造起出貨後，就會限量發售。愈熱門既set，愈多人搶；所以有能力，見到鍾意既set開賣緊，就唔好諗join左先。如果唔係就要去aftermarket釣魚，八成要食炒價，另外兩成睇你釣得勤唔勤力，可以釣到有人低價放售，並且搶先PM到佢買。

Q： 想DIY / 自組？
請抱有真正入坑既覺悟：

雖則話自組係平有平玩，貴有貴玩。但最平咁玩，都已經貴過大部份電莖鍵盤，所以要有個心理準備入坑。如果你問，點解要俾咁多錢去砌一個鍵盤，引用 秋月 巴打既一句：「自己砌機械鍵盤，可以customize所有核心要件，令打字體驗更好。對我黎講，一個使用程度堪比smart phone既工具，我對佢有要求，我覺得係合理既。」

Patience is a virtue
好多野都需要響外國購入，例如潤滑油、靚衛星軸、某部份軸體、套件、鍵帽等等。尤其係套件、鍵帽，呢d通常一等就等幾個月。如果你急，想要現成既唔係唔得，但你可能有既選擇就係Toyota、Honda果d，如果你願意dum本，想試下玩法拉利、林寶，就要唔怕等。

入門可參考以下帖文：
﹒新手思路解究圖

﹒自組Keyboard全攻略

﹒秋月無邊 及 目空 巴打帖文

Q：我唔想自己燒焊，請問香港有無代組服務？
（排名不分先後。如有巴絲打想入名單，請聯絡秋月等巴打）
Createboard HK
Mechkey Alpha
@求其是但啦

鄰近澳洲地區:
@肛暴輪太狼

Q： 買到隻好鍵盤但係打字勁慢？ 唔練下打字點對得住佢

此帖由秋月無邊、求其是但啦、肛爆輪太狼、目空修葺更新，及以往各巴打集結而成

開POST TEMPLATE

[連儂文宣] 用CHINAZI喚醒藍絲廢老對共賊既不信任！

香港首次機械鍵盤聚

多謝ricyuyc巴打提供嘅相 (大圖注意):
(以下為縮圖)

其他 source 嘅相:

留名

誤中1001，多謝巴打幫手開Post

留個名

覺得 Corsair K70 係戇鳩（過K68）嘅揮手區

K70個scroller勉強值兩舊嘅

P牌自貼

綠同白唔算難搵啦

PJK
支持本地工業

早幾日個粒抽唔中

以後大把機會

佢ig新UP左兩條片
個兩粒都好似唔錯

雖然未有實物

實物好靚

唔通ching係...

呢度好多pjk打手 你小心D

PJK世界第一

Ducky邊隻抵屌

Pjk！Pjk！Pjk！

準備買成抽返屋企

Shine 好唔好用

新手一問 PJK係咩黎

Projectkey
Artisan keycap 香港製造

藍芽keyboard 打code用 500樓下 有冇邊隻推介？

logitech g512 好唔好用

有冇人知，邊度有abko ar96賣?

係值, 但個用途就...
共有兩個windows掣, 不了！慣左用右面win被Fn代替嘅鍵盤

Instagram update 得最快
Hot key project 都係香港

買咗兩個月嘅keyboard 突然有日開機話usb not recognised...插第二部機都係咁
有冇得救

IKBC - CD108

DIY囉
鍾意點就點

好地地用下用下 有一日開機之後就用唔到

可能好多巴打都問過,想問鍵盤同鍵帽應該點清潔?

另外有冇配件可以將cherry軸既鍵帽用係topre軸度?

鍵盤=拆曬鍵帽再用乾嘅舊牙刷清塵，污糟位可以用濕紙巾抹下

鍵帽=保麗淨+暖水浸十分鐘

有冇配件可以唔拆鍵盤
同埋我得1粒制想用cherry軸鍵帽

睇你追求乜野

鍵帽，我自己就用Denture Cleaner tab + warm water浸佢，浸一陣再rinse返乾就收返好佢

鍵盤就睇你有幾仔細
想鉅細無遺咁清理，就拆件，逐個部件抹
想清鬆d咪用掃清下塵，火酒落綿花棒清細位

無，想擺隻artisan?

呢層唔清楚...靜係知粒鍵帽個牌子係holyoops

通常用幾多公升既水同埋幾多片保麗淨

之前用k70 rgb 壞左
係咪好用過k70好多

個人建議同睇法

可以試下其他現成既機械鍵盤
Corsair = Logitech = Razer = Steelseries = 其他電莖牌子
（全部都係垃圾）

如果你之前用k70 rgb
你追求既單純係青軸快感，不妨考慮下攻頂，例如Filco、Leopold
當然如果你追求rgb + 品牌，咁你可以考慮返Logitech or 其他電莖現成
因為佢地都係差唔多咁上下，響呢個領域上除左搾乾消費者水，真係無咩叻

Ducky 又點睇
有冇邊隻推薦 ducky shine?

呢個都好過電莖好多，型號我就無研究開
呢層交俾其他師兄分享

真
如果講手感個啲乜撚野gaming keyboard真係冇得討論

Btw Steel series新出個隻Apex pro好似有個功能幾好玩

酌量，我通常用一大兜水+兩片

浸完搵清水沖，放過夜吹乾，裝上鍵盤前check下鍵帽菊花位有冇積水

想快啲乾, 用風筒吹得唔得
我果係隻leopold原廠鍵帽, 應該係PBT熱升華?

ducky 大家推薦邊隻

One Shine 7 /One 2 Mini

KBD75v2 QMKKEYBOARD 改改下制 唔識搞
唔知ZADIG個到係咪整錯 打唔字 但FN又用到
有無辦法RESET返去 求救

打唔到字

㩒實B + Spacebar去flash個原生kbd75嘅hex file
如果無，就拆開個board，揭後塊pcb，搵粒reset制
㩒完再去flash就ok

試左第一個方法都唔得

可能我唔小心整錯呢一歩

ducky shine5 仲抵唔抵買
定乖乖地揀返shine 7算？

想買隻topre玩下
想問下fc980c 定 Realforce r2好

光軸平又耐用咁多點解無人理

我無用過呢個喎，我都係用QMK Tool Box去flash

QMKKEYBOARD個網咁教 我就咁做
不過已經搵左KBDFANS 啲人望下發生咩事

ZADIG好似係裝driver咋wo，之後要用qmk tool box flash firmware

無問題，make sure菊花位乾就得

自己去試下先啦
個人覺得Realforce R2啲switch太輕，而且大舊啲，fc980c柔順啲正啲

手感>all

一般國產軸都已經好耐用，除非你諗住留比個孫用

Keychron k4點睇

清潔鍵盤時發現塊PLATE有啲鏽漬,有冇方法清潔到?試過用棉花棒點火酒同濕紙巾去卒都冇效果

下個鍵盤小心d

成因係咩?

D漆刮甩左+有水囉

塊plante唔係膠黎架咩

多數都係鋼板黎

請各位巴打俾啲意見俾魔鬼sir set keycap好高質

Realforce同fc980c都係鋼板，少少生鏽好正常

有冇巴打用loepold既鍵盤, 頭先洗鍵帽冇mark低鍵帽後面既數字
想問左邊SHIFT後面既數字係2 B-225定係3 B-225

長知識了，我都無留意原來有數字

總之短啲果個(2.25u)擺左邊，右邊用2.75u

我果隻60%黎, 左右SHIFT長度一樣

60%唔係都係右shift長d架咩

我度到2粒都係4CM長

個KBD75 第一層LAYER用唔到 姐係qwerty打唔到
但佢第二層又用到(SET到燈光)
已經整左好多次都係咁
有無解決方法 thanks

你係整hex檔，再用qmk toolbox flash?
上 係下面佈局度選75 layout，參考下

我係用
不過冇75 layout

係呀 我TRY TRY你個方法呀
Thanks for help

咁其實唔洗分，擺左同右都無分別

點睇DUCKY one2 tkl? 有冇其他tkl 可以睇埋

我有時打好多字
之前有同學講光軸，所以舊年改用光青
結果入夜時用佢畀老鬥母鬧

咁點得，快啲換隻線性軸

要 $700 那有錢

700蚊內 cherry軸冇燈100% 有邊幾隻?
想平平地買隻返工用

要側刻

比多少少買filco啦

700真係好尷尬
不過啱啱好有隻符合晒你所有要求
$699 Cherry軸，無燈，側刻仲有埋touch id

之前都分享過，係耐

究竟係香港process 耐定係馬拉未起飛

可能依家香港情況緊張要CHECK耐啲

小弟係英國,amazon冇第一頁所講既keyboard賣
最平搵到隻Logitech G413,大約$550 價錢同第一頁推薦既差唔多
請問有冇巴打用過或者評價?

咁可能俾多300買返leopold好過
thx

我上次等左成個月加油呀

romer-g
如果你無玩過mechanical keyboard不如是但買個red dragon果d雜牌用住先啦 好過俾電莖鍵盤呃錢

好多年前買左隻Ducky,但留左係香港冇帶過黎

amazon有HHKB pro2

上油 點先算上得好
上左90粒 得1半係覺得上得岩
我覺得上得好既 無左本身散散地聲 禁落順左少少
其他唔OK既 有D禁落有怪聲 有D輕手左
有D禁落有少少散散地FEEL
明明全部都差唔多做法
有無方法解決
我用3204 上Zealios V2 62

成180鎊買唔起...諗住買隻50鎊或以下過下手癮

淨係留意到你粒Pjk

其實你用鍵盤都係想追求打字舒服爽d
直接上filco leopold會比較好（夠你用好耐好耐）

真係想玩燈推薦你max keyboard
以上用料好過曬ducky

記得千奇唔好太近用熱風吹

Realforce r2 cut左cost
Fc980c 去馬
不過你可以試埋hhkb

你呢隻應該係rf hipro?
我都係咁 一潮濕或者有水唔小心滴咗落去無清理就會咁
所以最好放係乾爽位同埋建議可以買個鍵盤蓋
定時清理下佢就最好

Filco leopold
只係leopold係pbt
無咁快打油

Logitech應該係所有電莖中最伏既一款
你想平平地不如預期買呢隻
叫做好過雜牌

Fnatic Rush LED Backlit Mechanical Pro Gaming Keyboard with Blue MX Cherry Switches, UK Layout

Practice makes perfect
Set個standard俾自己 5粒為一組
對比下前後兩組 差別大嘅話就再黎過

邊度有180鎊嘅hhkb

又pjk
依度啲人係咪全部都收左pjk錢

我呢隻係Leopold fc660c，60%+topre+有方向制好似得呢款？

pjk世界第一

買過你就明
平靚正 作者又nice

買左一粒咁大把

睇ig 作者好似係囡囡黎

唔好理咁多有啱就買啦！！！！

有冇人介紹下pjk 係咩黎

有full size 既filco青 同leopold 茶
想睇下仲有冇d有rgb

我有整左2粒我覺得上得最好做對比
但係上錯可以點搞 用紙巾清左佢再重上？

用紙抹或者用筆抹過去另一個軸度唔好哂

好掛住我個Tina kb

啱啱魔鬼sir話想印個套cap好想要

新手買左dz68rgb+tofu65。想問下洗唔洗剪stablizers見教學冇建議

睇需要，一般都會剪
剪咗手感會純粹啲

一定要剪+lube
加返落教學先多謝提醒

大家對全攻略有咩嘢問題同意見都可以填一填下面嘅問卷

寫埋band aid

Bandaid有呀

小弟想自組
但唔識點買料
有無大佬可以教me
tg:

頭po有攻略呀

Nk啲red panda ship了，終於有得砌hp
但啲caps同case要年底先到

Polaris明年3月，仲可能delay

咩case

Wtf dischord唔係話before christmas咩

唔知算唔算自爆polaris同bocc

bocc

唔算啦，呢度都多人買

已填

K68就嚟平過雜牌軸

想問下80%keyboard有燈
有咩推介( budget$500樓下)

賣咗？

冇賣 封存在
用topre用到上咗癮

我都送咗tina 俾人

同問想買呢種layout

買得過嘅

多謝師兄分享，即刻買！

唔買你切賓周

咁我掉咗你個board

^
Absolute power corrupts absolutely

Tina + PJK

等佢隻黑白骷髏

抽中左？

岩岩發現前個月到手既halo clear用tb買既膠switch opener開唔到，係直頭唔岩位，但其他cherry switch, gateron , panda都開到
想問下halo 係咪唔同啲

yes

上網見人用指甲暴力開，留長幾星期先

用平頭鋤都得，但容易整親，自己小心整

買個好d嘅開軸器啦幾十粒你開到幾時 仲要整親手指

岩岩見到人教用三粒大頭針黎開
依家龜速開緊

🤫 你冇抽咩

無啊，鐘意生果青蛙果類多d，當然粒黑白骷髏都好正，唔同其他有心人爭啦

發現啲panda stem 係pre lube左，明明好多人買黎係為左砌hp

咁洗左d lube先

Panda 既Stem有姐，我唔知housing有冇，每日砌廿粒，聽日睇下

純粹覺得啲人貪你個housing但你連stem都lube埋好似好晒心機

除左gmmk tkl 仲有咩hot swap kit 好

巴打我想問下揀hhkb type s 定BT好

未試過hhkb，淨係試過realforce 第一代同第二代 / leopold topre

比較鍾意realforce 第一代同leopold硬啲既感覺

唔係幾鍾意第二代咁淋

利申：有hipro，唔介意有無靜音同BT，淨係介意手感同打得爽唔爽

Lube左正到痴線
Bye Bye MX Brown

用緊個keyboard壞壞地
有冇推介 都係普通打下LOL 同埋PC GAME
budget:1.5k左右

咩軸

本身用緊黑軸 想試下用紅軸

塊brass plate 好撚花 可以點搞

想請教師兄

如果想自組一隻104機械鍵盤

係mac系統到行，可以點set到同apple個keyboard一樣？

市面上好似好多keyboard都做唔到...除左apple原裝...

自己用qmk 用layout

個switch落左switch film反而合唔實

有無圖

要塊pcb support qmk先可以咁做

換咗Hasu BT 愉快使用中

有冇巴打用FC980M遇到個問題
當長按SHIFT既時候 如果同時按FN key會stop左個SHIFT key既反應
因為我用SHIFT + FN + <- (SHIFT + HOME) highlight d字
按完SHIFT + FN + <-, SHIFT唔放再按 上下左右就highlight唔到D字 (因為個FN key令到個SHIFT key hold唔到)

用DIP轉FN<->WIDNOWS KEY都係咁, 我想問係個design係咁定係個keyboard有事?

想問下咁多位師兄
low profile嘅keycaps邊度有得買
扁到類似cherry自己出嗰隻咁上下
淘寶搵唔到
行過幾次黃金都搵唔到

有無相睇下

咁樣
cherry個網都冇

我都未見過市面上有得賣，可能要其他大佬先答到你

FILCO Majestouch2 NINJA 104key keyboard hell係唔係賣1250? 見有d舖頭賣1150

【CHERRY樱桃G80-3800MX1235689.0机械键盘原装同高低矮PBT透光键帽】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或椱ァ製这段描述¢9I4JYn4md1Z¢后到👉◇綯℡寳👈

有無巴打知topre 用咩slider 好
novatouch 同rf RGB就有錢都唔會買
咁淨返JTK 同KBDfans點揀
同埋對手感影響大唔大

師兄有冇教學？

How about Type-S

有無人有用過steelseries隻apex pro,個磁軸幾好手感,用落好似舒服過紅軸/黑軸

邊到有得試topre嘅keyboard

gmk 9009點睇 已有epbt 9009

GMK > ePBT

自己打磨有冇得諗
上ig見人地個啲令立立 好靚

似塊plate無做pvd

有啲位又好滑

有無巴打諗住遲下買rf hello kitty版，好撚正

推薦比囡囡？

諗住自用

樓主唔係gay佬你先係

有冇人買咗apex pro，電磁軸好似好鬼型，手感如何

個concept係得意，但唔係首創
Input Club個keystone（無記錯的話）已經採用呢種mechanism

而且個設計理念係on9
用adaptable觸發鍵程做賣點，就好比電莖椅話自己人工學設計enhance gaming performance一樣
呢種pseudo benefit根本對成個體驗無影響，懶係做大賣點有啲嘔心

但係好似得佢一間有賣電磁軸

咁我就放棄啦，btw同筆直有冇好keyboard介紹。想換咗個垃圾aula keyboard

Leopold啦

佢無賣電磁軸，佢係賣已經組裝好、載有電磁軸嘅機械鍵盤

Kono Store / Input Club嘅Keystone應該先係 有機會 獨立發售電磁軸，因為其中一個特點就係：socketless hotswap，俾一啲唔識焊接嘅人可以自行pull and plug就換到軸

呢類軸我覺得同普通機械軸放上同一個天秤唔係咁公平
佢嘅賣點係一個制可以做到多功能 例如玩槍game 輕觸就係牆角探頭 重觸就係成個身伸出去咁

呢d都係普通機械軸未做到嘅野黎 同樣地 唔好諗住喺呢d軸度追你想喺普通機械軸想要嘅野 例如手感 聲

買唔買都係個人選擇睇你有無咁嘅需要 (不過我覺得好撚overpriced)

Btw同樣筆直 青軸揀filco 其他揀leopold

想問下知唔知邊度有104既case賣

104pcb搵左好耐得淘寶有
但佢得白色case

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

黎緊十月好似好多keycap set gb

Sep rabbit holes

GMK 9009 R3 - ending soon
GMK First Love - ending soon
GMK Sandstorm - ending soon
GMK Froyo - ended
GMK Merlin - ended
GMK Hiragana WOB - ended
GMK Crimson Cadet
KAT Milkshake - ending soon

Polaris - ended
Thermal - ended
BOCC - ending soon
Austin

===============================

Oct rabbit holes

GMK Cafe
GMK Firefly
GMK Dracula
GMK Coral
GMK Camping R2
GMK Phosphorous
PBT Sanctuary Rebirth-Diablo

===============================

Nov rabbit holes

GMK Alter
GMK Shark Bait
GMK Terra
GMK ASCII

都係呢d價位咁上下
唔多用個function key row咪考慮直接去kbd65囉
又平又靚仔
BOCC係香港既話有得自取慳返運費

即刻買返十個八個俾姨媽姑姐

有冇人買左？

我有

+1

我無

如果買點同佢講自取？定呢個stage唔洗住

PM個搞手? Btw好似就快截團

延長至3/10

想問你地買左咩色

L廠嗰隻G913 linear type玩唔玩得過
上手隻G910初代啱啱退役
見roccat隻valcan 120個設計幾靚仔轉投咗
但係玩咗三個月多啲就出問題
有幾個制會出兩次or冇反應

依家見L廠拎咗valcan120個設計過去
又想回歸L廠嘅懷抱

最重要係隻120
已經拎咗翻代理度半個月
到依家都仲係冇聲氣
又冇後備keyboard喺手
日日好似喺度戒毒咁

市面好少1800layout嘅kb
呢排見到fb成日有廣告Keychron K4 搞緊funding，呢隻k4大家推唔推

見佢又用LK出嘅optical switch，但光軸17定18年講過一排又冇晒聲氣，感覺好伏

揀gateron又冇得揀box得青紅黃茶揀

貼返條lin先

Pale Turquoise

我會推薦 呢個價錢有藍芽有mac support算係咁

我初初都曾經陷入過1800既迷思
覺得無1800就係唔完整，用唔到d制好唔方便

但你試下搵次去試用一下60%，你用幾個鐘
對我黎講，果幾個鐘話俾我知既訊息係：原來真係好多制日常係用唔著，或者根本無用過
最用得多，60%俾唔到我既就係上下左右鍵，但其實有得自己flash個PCB再set制，都好快就適應到

同埋換個角度諗，到玩DIY既時候
每多個%既layout = $$$ + 心機 / 時間
唔係話唔值，不過對我而言，每次焊完一塊board就想休息下一排，唔想再搞咁多野

電莖鍵盤=rubbish

咁我都考慮下轉廠喇
thx巴打

多謝巴打嘅回覆，但我見gateron冇得揀box switch，唔揀gateron嘅話得返LK光軸，巴打可唔可以俾啲switch嘅建議我

自己好鐘意1800個layout，夠慳位而且對我嚟講上下左右都唔係最重要，最重要係個num pad工作需要。所以現時1800 layout都係我首選，本身都用緊隻980c

Gateron一向都無box switch 呢位巴打係咪搞錯左box一向都係kailh嘅產物
Gateron嘅linear一向都係頂端 如果你想用linear可以試下gateron yellow 無得輸
光軸無試過 但唔睇好 手感理論上都係青軸d fd

有筆直就青軸filco 其他軸leopold
無得輸

買個numpad皆大歡喜

咦係喎 sorry巴打係我搞錯咗
咁我試吓隻gateron yellow先
之前keychron出嗰2隻k1 k2都好似幾多好評
今次k4應該唔會好伏

去魔鬼試過佢把realforce r2 感覺唔錯
番到屋企自己搵發現有唔同g數
本身用開青 照去馬55g差唔差得遠 定香港邊到有得試

有得諗但60+隻numpad個size其實同1800差唔多係少咗行f1-f12

青軸一樣都係55g
其實差少少唔會禁得出可以放心去馬

正，巴打有冇打開機？
f1-12冇咗會唔會覺得煩，有時1-0同f1-12都要用

利申夜鬼鍾意茶同銀
會try下leopold睇有冇啱

有打開，但無打開要用F row既game

我都係，Excel撚無arrow + num pad真係搞唔撚掂

冇撚有錯

其實都私心想試齊r2唔同g手感
魔鬼得一把我都冇為意幾g
香港係咪冇得試

中意就買啦唔好諗咁多了

用開青軸買55g啦，上amazon買第一代，手感正過第二代，
覺得唔夠重手／太重手既話上keyclack買BKE dome
RF R2遲下會出Hello Kitty 版，唔係貴太多既話我應該會買

只會出得愈嚟愈密，因為個custom mech key market愈嚟愈大

覺得ar87 個外型好靚
有無差唔多嘅磁軸keyboard推介
唔識自組,買人地嘅都ok

買左

巴打們點樣預備soap water?
洗潔精溝水得唔得

睇佢個logo唔順眼無買

仲有其他方法咩

好耐無開箱

好耐無見

忙搬屋，執緊Keyboard 櫃

有無board出售幫你分擔下d重量

搬咁多野要唔要幫手接收啲

雖然機會好微 但呢度有無大佬放matrix 2.0/2.2
淨係plate同pcb都可以

睇黎睇去決定買KAT Milkshake

2019年剩底既日子留錢買dracula同yuri
Olivia ++睇情況再決定

窮賊又洗幾皮野
點睇1.2og

買塊h87a?

越過唔到ABS會shine呢個心理關口買GMK

我都係買黎襯色ff，唔會用

唔fit

有冇巴打用過FR4 plate?

唔係伸手黨 但睇到好耐都搵唔啱

我想問下如果用3204同3203 lube tactile洗唔洗lube埋隻stem leg？thx

最平應該都要cd108bt

tactile嘅話通常都唔會lube leg

嬲

唔去zf買嘢是常識吧

見佢又話asia 去 zf

我依家見親zf代理亞洲區嘅嘢
寧願蝕運費都去美國 / 澳洲代理買好過

已經好多巴絲打喺zf買嘢 / join團中咗伏

我而家同蝕左運費冇分別，比錢買教訓

唔該巴打

貴少少既話要幾多

如果遲d 去外國住 建議香港買帶過去 定當地上網買

你邊度買milkshake？我dc買

咪zf 囉唉

比錢外國都唔比錢大陸(彎頸羊駝.png

用左filco ninja majestouch 2 四年, 想買個新既玩下
但又唔想買番FILCO, 有無差唔多價/再貴少少既牌子正過FILCO?
PS:用茶軸

不如行多一步直接玩自組

依家睇緊realforce/leopold
睇下用番cherry switches定試topre
同埋用慣左104key, 選擇不多
自組太複雜, 我呢種懶人唔搞咁多啦

試topre 啦
同埋可以將filco 改軸
我改晒gateron yellow

我都係想試topre
Cherry switches黎講filco好似已經好正
換其他好似降左grade咁

如果用開brown switches
轉topre應該用45定55好？

要還神了
反正我見過鬼就怕黑，zf我係永不錄用

55

但係香港好似無得買realforce 108 pfu edition
淘寶會唔會好撚伏

真係唔知，TB間間都話自己官方授權專賣店

目測呢再到成皮幾野
巴打rich rich

算啦都係買第間，
DC, novelkeys, candykeys 邊間好啲

上網搵左下, REALFORCE好似無乜KEYCAPS可以換
依家想買隻leopold玩下, 定再買番filco好, 好撚難揀阿屌

想互相傷害？

Novelkeys DC都出名，兩邊都動作快
Candykeys我未試過，答唔到你

咩都唔洗理
最慢就係ZF

我都諗緊買呢隻，貪佢mac compatible，但係唔知呢間啲質素點

定係應該買filco/leopold，不過mac keycaps好似好少咁，同埋又唔知對唔對應到mac

利申：新手入坑，有無巴打指點下

佢話Optical version 係swappable 係指好似hot swap 咁換咩軸都得
定係淨係可以換返其他optical switch

我諗應該係指其他optical switch

正常用得Optical switch嘅pcb上面都會有2粒貼片紅外線，好難俾其他常用switch用返

巴打怕品質問題的話可以去睇返佢之前出過嘅k2，我見都好多好評

想平平地買Ikbc 靜音紅軸 好用嗎?

個軸我試過就覺得麻麻
Ikbc算係性價比高 平平地撚下都可以

Bocc 同polaris都delay
Gmk wavez又delay
希望sa laser唔好delay太多

想太多

我寧願佢delay都唔想佢比啲有問題嘅貨我
BTW師兄有料

有冇RGB版
夜晚冇燈有啲辛苦

你個筆直同你個要求好尷尬
你出到1.5k 唔買靚廠又好似講唔過去 但通常靚廠好守舊無rgb
如果你淨係想要RGB嘅話 平平地買個ikbc之類就OK
再唔係睇下topre real force RGB?

買lkbc 定cherry 好?
(唔知cherry個brand 係咪整cherry mx)

cherry keyboard成張枱咁大

咁邊隻好?

各位請善用不推文回覆

黃金有冇得試 我淨係見到2000fun有賣
同埋個價係2k樓下定樓上

上

呢d我就唔清楚了等其他巴打答

如要RGB 字體有光 500左右係唔係好少選擇？
唔要RGB 係唔係CD104最抵玩？
其實薄膜都得 用左好多好多年 無線Keyboard..近期接收有問題想換

預算都係500～700左右

咁多位ching唔該

rgb好多平價牌子都滿足到你
唔要rgb上tb都有好多 可能三舊水有交易

如果想要質素高d 就要上千了

淘佬近期運野落黎比較麻煩⋯我諗住香港買多
RGB平野 Razer Cynosa ?

見頭Post 有講i-rocks 呢個牌子 近期有隻K61M Rgb 都唔係太貴 巴打們點睇 同65MN比的話？ 兩者價錢差不多

再唔用不推文就插成條rgb燈條入去你菊花

如果你淨係玩燈都可以嘅一定抵過電莖牌子

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭萬一咋

...係唔係禁個手掌 ？

我見61新啲又有花車巡遊咁既款

成條啪入去好痛嫁

老實講 你對燈效需求非常大於鍵盤質素嘅話corsair可能反而會啱你唔想做咁大條水魚就是但買d平牌子啦

P.S.大個仔啦唔好再玩燈啦

我見61右上角多幾粒掣..想set做計算機快捷鍵 聲音+-掣 定65都有

KY你想揀205定105

我會熄曬..純粹想要右上角加減音量鍵 同Set計算機快捷鍵

溫馨提示
GMK CAMPING R2 GB RUNNING!
GMK Cafe R1 GB RUNNING!

想問下各位師兄新手想買隻75% 有咩推薦
Budget 希望$700 內
ikbc? 定有其他更好選擇
想知道c87同kd87有咩唔同
麻煩各位師兄比少少意見

其實可以去馬驚嘅就去試左先 唔好幾百蚊買後悔

尋日買左了 同舊果隻無線比好正

「TaiwanWarmPower」今晚（15日）在臉書發文，呼籲民眾一同連署「德國聯邦議會第95643號請願書」 ，支持「請求德國與中華民國（台灣）建立外交關係」，內文中指出迫害人權的中共不應代表民主自由的台灣。小編表示，可參考連署教學影片，2分鐘左右的時間就能完成簽署，如能在10月9日前達成5萬人連署，就有機會將此議題送進德國國會。

#AntiChinazi

Source:

連署教學from TW:

連署link:

大家幫下手, 聯台灣抗邪惡強国

仲爭1200咋

巴打個numpad係自己整定係買?
如果係買既話想知係邊買，之前搵過唔係好搵到

巴打一定係屎眼痕

善用不推文

成條入曬 極刺激

Meckeyalpha MA21

會唔會有類似G915 手感既鍵盤?
有線就可以
$1599 太貴了

呢舊垃圾憑咩賣咁貴，仲要改kailh choc switch個名扮自己出

可以望下:
Hexgear X1
Havit HV KB390L
Drevor Joyeuse

Btw low profile唔係個個啱，最好搵實物試下先買

可以係邊到試

用完銀軸同青軸之後都係鐘意青軸多d銀軸太容易誤觸
之前隻青軸係Steelseries apex m500
有無d咩好青軸

Filco 無誤

幾年前買左飯隻紅軸filco
成日都倒瀉譚仔D湯同幾次水，開始壞壞地
想換青軸懸浮式 同 一定要防水
請問2K內有冇推介

要防水就用依啲

有隻13年同19年既hipro
19年果隻手感明顯淋左同無咁彈
屌佢個閪早知唔撚買新

有無話filco推邊隻
佢好似隻隻都差唔多咁嘅

Filco 青軸
87/104你自己簡

睇岩ducky one 2 rgb razer
買唔買得過

最後買左filco majestouch 2
唔該曬巴打

去logitech試，橫掂都係同一隻switch

Yuri 好那貴

最大問題等到個仔出世都未發貨

頂琴日買左399
不過都好抵

想問下realforce pfu limited edition full size
如果想換keycaps可以邊到買? 同埋係邊款profile
我kdbfans見hhkb keycaps就好多, 裝唔裝到落去realforce到?

最後買左咩軸？好唔好用？
本身用緊Leopold黑軸想轉

造工肯定冇leopold/filco好,但rgb keyboard黎講唔差

新手想幫隻filco majestouch 2 87鍵紅軸換PBT keycap 想問有咩推薦同埋喺香港買唔買到

要咩profile既keycap?

最後買左青軸
個真覺得用開黑軸呢d線性軸應該唔會慣青呢d

想用返cherry個種高度 再高啲就未試過平時唔打機只會打字用

自膠 filco好似係OEM profile 咁盡量cherry OEM個種

其我想轉紅，唔知會唔會唔慣
btw係用黎for返工用Excel

lo記都出熱拔

買現成算喇，冇心機學點換

ikbc 2000fun c104 $349 抵過上淘寶

sorry各位再補充下 我想要無刻/側刻 對鍵帽嘅顏色款式無要求 撳用就無問題
查過頂樓個兩大牌子SP同GMK發覺都要訂/團購 解決唔到燃眉之急
同埋好似同我預期 預算有出入..

有無巴打放m60a

咁高難度？

上次好似見到呢度有個靚仔巴打有

Sage green有冇興趣?

唔係幾鍾意綠色

靚仔巴打

Meckey alpha 有

連埋條原味鳩毛放

thanks!

想問下如果想買封頂嘅現成keyboard
係咪ar87同realforce揀
唔太識呢範

其實睇你需求
青軸揀Filco
Leopold嘅鍵盤都唔錯
想玩topre電容軸因爲無得揀 所以得realforce, hhkb同leopold 660c

你想一睹自組風格嘅鍵盤可以試ar87

頭髮黎

Pjk打手死晒？

Ikbc見到有
C104
Kd104
Cd104
邊個抵d

咩係pjk

AESSEMBLE

到左貨先上黎

睇下今次抽唔抽到

諗緊抽唔抽好
定係買jelly key個粒新野好

Projectkey啱我啲

Jellykey細節係幾靚，但太難襯

到底咩係pjk
新手入鍵圈 咩都唔知

projectkey

artisan keycaps

係唔係要抽

係

唉屌真係咪撚再提啦
抽極都唔中 Project Key真係難中過六合彩
中左真係開心過買到TGR
如果話TGR係鍵圈既GTR
咁PJK名符其實鍵圈既勞斯萊斯

中左TGR再賣左佢黎買PJK

好想儲齊一套

得紅色想要 讓比小弟ok?

暫時都係有讚無彈

要抽

好似話每人限一粒
點樣先齊到一套

會唔會有人放HHKB keycaps呢

之前放曬了...
幫你唔到

中咗金色

好期待

唔係gb嚟
係現貨，未知點玩
隨時係機械人大戰

Camping
Cafe
Dracula
Firefly
大家買哂未

MD REALFORCE做緊165USD
係咪我get錯咗？

想問keyboard 卡制係咩原因
用緊topre，一開始要個制勁緊，要大力d先可以禁到落去
只要禁左第一下之後就會正常返，但係過左幾分鐘個制又會緊返
有無巴打知要點搞

可能slider歪左 拆開睇下

我之前係出面買左個機械鍵盤
近呢幾日發覺cap lock 同shift回彈好差
要點整整佢？

Lube stabilizer

想問下凱華box邊種軸嘅手感可以同cherry白軸一樣或者類似

Cherry白軸姐係white定clear?
Box jade, navy, white係clicky 好過cherry white
Box royal就tactile 似cherry clear

請問邊到多ducky款賣?

Mx clear

台灣 大把款

香港就2000fun

研究完想試hako true
會唔會有師兄試過係咁真係要大力金剛指先打到

會 差唔多係茶嘅兩倍重

各位巴打 想問下kickstarter呢隻keyboard 抵唔抵買 定係同街貨無咩分別？ 唔該哂

我睇完第一頁 但想問razer本身既軸有冇問題（綠軸） 因為見ducky 同razer聯合出左個rgb鍵盤 價錢貴普通ducky one2 100左右
第一頁話ducky ok 但razer唔太好 但聯合起黎值唔值得買

Ducky one2 razer edition rgb $899

買得過嘅 佢有咁多功能 價位又唔算高

如果1000蚊買隻tab75 mx clear返嚟自己改hako true軸同埋加貼片led會唔會好on9
但tab75塊PCB本身真係好好J

咁不如買隻kbd75返黎自己砌

我都有諗過，但Kbd75得單色led，tab75係RGB
同埋執一套kbd75唔計軸都要成千蚊
如果1000蚊買tab75有埋80幾粒mx clear
留返拎嚟砌下一隻都得

有無人用過deck牌keyboard??
例如hassium pro, lite

想送人但唔係好識
見巴打推介cherry Mx 想問下依個攞黎打機好唔好用？同埋邊到買會平啲？

有冇人比啲意見我

唔識熟廠board果位巴打去左發夢 應該有排都唔會上水了

用過Deck legends

其實RAZER 青軸幾好撳 , 個人覺得
ducky 造工一定好過razer , one 2 rgb 係雙底板, 硬淨D
同埋pbt keycap
睇你中意普通layout 多, 定想要razer D multimedia制+碌碌
如果買 razer edition 香港買就得, 如果要full size 可以上台灣網買, 再轉運

我果隻係ducky 出既razer edition 質素會唔會冇cherry既ducky咁好 同埋full size 好似黃金見到有 賣899 普通one 2 horizon 就賣799 但899有光好似抵啲 但驚會唔會冇傳統cherry青軸咁好

Vortex tab75 算唔算overprice?

未打完就SEND左....
其實想問下Vortex tab75 算唔算overrprice?
如果1000-1200左右，想問下係咪filco最好?
新手入坑，有錯屌細力啲

唔算，新手黎講幾好
stab都算正常，好過街邊d垃圾電莖board
現成攻頂，屠龍刀倚天劍：Filco / Leopold

聽日去試下個vortex同filco睇下邊個手感岩啲先。
vortex tab75，佢個灰白好岩我心水。

用家
用咗3個月 除咗藍牙有時會斷一𣊬之外就無其他問題

之前miss左ikbc個sale
隻黑色kd104紅軸無哂貨
有無巴打知邊到仲有350呢個價錢賣
同埋有無啲類似又唔太貴
番工用 唔駛燈唔駛太電競
今日去2000fun睇隻ducky one都要成599

用緊new75都準備入多隻tab75嚟改
真係好好打，啲大鍵又調教得好
但tab75改左用膠殼，個手感會唔會冇new75用鋁殼咁好

其實唔玩自組嘅話買試軸器係咪唔洗買好多個d?
姐係呢隻[url]【KBDfans 超大试轴器 72键试轴器轴体收藏 樱桃 佳达隆亚克力底座】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或椱ァ製这段描述₴UxUCYpR60fp₴后到👉◇綯℡寳👈[/url]

但係我見有d係得9好,有d有成10幾20粒試
想問下買邊隻好

我前排都試過咁，不過係響京東買嘅IKBC C87
都係拎返去深圳寄返北京整，之後佢換過個新嘅畀我
我估係佢品質差會無啦啦壞底板

請賜教：
邊隻牌子路由器穩陣？
邊隻牌子手機防毒軟件穩陣？

機械鍵盤post黎wor清

sorry!

其實淨係買一個牌子黎試就夠
Cherry同gateron普通淺度玩家唔會太試到個分別

點睇HoneyBoard 60

唔洗試，真心麻麻

Ikbc will be better

睇你要咩手感, 手感行最先 (大多數人)
cherry 叫做switch 界的 adidas , nike (唔知咩比喻最岩)
最普遍, 品質幾好, 夠耐用, 但唔係最TOP, 但又唔係cheap野 ( 比起大陸牌子的仿製品)
其實razer 新款出O既switch 應該都有改善, 比以前耐用

Clicky or Tactile or Linear?

最後入手vortex tab75
機械鍵盤真係不歸路，買左一個IKBC之後，已經返唔到轉頭，只會愈買愈多....。

下個月雙11 又平啦

期待巴打真正入坑

個人鐘意clicky嘅手感,不過都想試下其他

自組

Clicky的話試凱華果d lo，cherry clicky有剩錢唔貴試下無妨

得淘寶？
定係香港都有得平？

試下box 白 ， box jade box navy

淘寶

好多地方都有, newegg, taobao ,香港行貨
我上星期O係台灣網買左 ducky one 2 rgb 108 cherryblack
都係830 HKD ,
但唔記得原來就雙11 , 應該等多個月先買可能仲平

想問下keyboard粒燈暗左可以點搞

換粒燈

睇下粒燈有冇斜到先啦，無就要換了

死火
睇中隻E8.5

買

想問下BOCC係喺邊度可以買?
見到好似係香港人整嘅 又唔係太貴

邊到有得買

有張電視魔$50 coupon
諗緊好唔好買Ducky x Razer個隻 keyboard

捕住geekhack等gb runner公佈

有有人買pkm artisan

已買

仲未返到屋企，好怕miss左個early bird

咩early bird

你地買邊隻

放一隻FILCO Majestouch2 104KEY Keyboard Black 側刻鍵帽 茶軸

$500

因為換左keyboard一段時間, 所以出售

有意TG我

係佢website報定名，第一日買會平6蚊左右per keycap

全都要
本身唔想要垃圾奇異種子，但剩一隻唔買又好怪咁，於是就買埋

唔好意思 有冇link?
我搵唔到

買左hako true諗住自組，點知試完之後覺得有d失望
回彈係快但個段落感冇mx clear咁明顯

平價入門,,有冇紹介??

Zealios

邊度買得起

之前drop買嘅tealios轉運緊返嚟
幾時到polaris呀

咁睇唔開買hako true
平版tactile可以試ergo clear(mx clear換50-60g彈弓)
換完彈弓個手感完全唔同
貴少少可以試下t1
聽d大佬講purple trash panda都唔錯

慢慢等啦下年4月前出到貨都偷笑
我隻8x pad影都無

鐘意大大力打字，而家打到mx clear都滿足唔到我
hako true條彈弓係好似最重手所以咪想試下
點知會失望

Box royal

唔係hako true大力d咩？

係 但無記錯嘅話royal個bump大d

咁唔關軸事關彈弓事
巿面上有重手彈弓可以買嚟換入去

淘左個HP茶軸返公司用
返唔到轉頭
C&P都唔想用
好想瘋狂打字

自組
When

有咩分別？
新手一問

屋企就淘左個IKBC青軸
返工又啪啪啪
返到屋企又啪啪啪
停不了

如果你依家覺得茶軸好爽，就好似入門聞天拿水咁
自組個體驗會再上一層樓，就好似升級咗白粉咁
會完全不能自拔，日打夜打

自組好似你街市買海鮮自己返屋企煮咁
你想要咩調味料同用咩餐具都隨你喜歡
準備好幾千蚊進入自組的世界

機械鍵盤=打飛機
自組=我幫你打飛機
你話爽唔爽

應該都係賣返360usd，好撚貴
其實係咪都係大陸造

想問有冇邊隻bluetooth 夠輕? 75/84 key都得，拎出街配windows tablet用

Mechkeyboard好難輕wo

相對上輕d嘅model啫

filco minila air？再大d既又有bluetooth無留意

HHKB BT

新手想平平地買機械keyboard
係咪都係買第一頁推薦既Ikbc cd104?
想買紅/茶軸

錫線買邊隻好?一大卷果d?

0.8mmD
60/40

見到有大陸仔自組果陣改左logitech個Unifying落個kb度，呢度有冇手足改過？

Zealios 67g 應該用pcb定plate mount好?

但手感同聲 邊個好d?

你個kit都會影響個聲

果兩隻腳唔影響聲同手感
有5pin就用5pin 個軸無咁易歪

Okay

ikbc 87kbc 87愉快使用中
平靚正

利申: 用緊紅軸，依家好似做緊promotion，不過紅軸好似無貨。

我最後去左地獄道買左Leopold fc900r pd紅軸

Halo 我都焊好啦
但F8無反應 可以點搞?

再焊過個f8你焊之前有無test過塊pcb

我換過一粒再焊架啦
無

下世小心d啦

試下吸乾淨d錫試多次

但仲有冇得救

吸乾淨d錫試多次 唔得就

換左第三粒都唔得
可以點test係咪原本有問題?

唔係吸乾粒軸吸乾塊pcb

有呀 F8個位吸乾曬啦

未焊之前應該要換條鐵絲/萬字夾之類去試哂d制work唔work先依家你試下換customer service睇下點啦

兩個星期前O係台灣網買左ducky one 2 rgb 100 % 黑軸
手感幾好, 夠重, 夠彈
兌番做HKD 先係830 , 香港行貨得80 % 同60%, 80% 仲貴過我買100 %
仲買左cherry mx green, grey , clear 各一粒黎玩下試下咩感覺
不過buynship 好慢, 又好貴, 4kg 都要成90 hkd

有冇邊間轉運又平又穩陣??

買左幾錢 我都諗住去買

依家香港邊到有得買 HHKB bluetooth版

新手想問吓如果要60%銀軸係唔係得ducky one 2 mini揀

有睇過 但覺得pbt 好啲

要銀軸做乜

觸發快小小

差唔得幾遠架咋無謂為果少少gimmick野縮細自己選擇 又要貴到hihi

如果你係fps職業選手當我無講過得罪哂

即係揀返紅軸好啲
60% ikbc poker揀唔揀得過

幾好嘅網上無乜劣評

見到頭post推ducky 又見到mini 2有銀軸所以想揀銀軸

TGR係雞係公廁

咩係TGR?

鍵盤界GTR

GTR係雞係公廁

咁買囉
做咩咁鍾情銀軸？

好似觸發快啲會好啲 但用落又好似同紅軸冇咩分別

如果係為咗增強你電莖表現，可以死咗條心
如果為咗更快觸發，換條輕彈弓仲有效果

如果紅軸60%揀返頭post嗰幾隻牌子得唔得

有冇平價黑/茶軸推介 平時打機多
筆直600樓下 ikbc最抵玩？

M65B 25號開

實得架無理由因為要揀gimmick軸反而揀相對質素無咁好嘅鍵盤

揀都係揀返ducky one 2 mini

新手唔識

例如M65-B, 過兩日有得買

我見佢420 -1000 好貴喎

買咗幾個月但塊brass plate 花到仆街唔係太想砌

點overpriced法
聽你咁講都係買返kbdfans算，留返啲錢買switch同keycap

正常65%價位都係200-300到
Polaris 200 ship埋
Rama賣到咁貴但個質素又追唔到個價位

最抵玩係tofu
進階少少可以試下kbd67v2

有冇巴打玩韓仔野
有d 想試monstar gear ninja87

買左個有數字鍵嘅先覺得太大件

各位大佬有冇artisan盒推介

好既都係細GB run
依家無artisan box GB run緊
上KPrepublic買個透明囉，通用抵玩，但裝唔到SA高度

me2, 張枱得700mm

新手岩岩買左leopold fc900r cherry mx 想問下買keycap有咩要注意, 同埋係咪通常買都要成set咁買 無得就咁換幾粒?

我擺keyboard位得500mm放左keyboard 放唔到mouse
而家放枱面算

我好耐之前問過 好似已經無入貨
我個隻hhkb pro bt係amazon買

jellykey出zen pond 2

訓醒就跌撚左隻lz physix

想砌一個96既kb 但諗緊啲燈咩色好 應該全部一樣定唔好色好

好貴買唔落手

有樣野叫rgb

我用果塊pcb得兩腳既燈 淘寶睇到啲rgb燈係五腳

條錦鯉好似做得比之前既靚
不過窮人淨係買得起df，jk bye

有咩辦法可以練好啲desoldering，撳個pump撳到手指都就甩都未拆得哂啲軸出嚟

無，工多藝熟，無捷徑

硬要講，買個勁d既泵，吸力好d會容易少少

如果去日本應該買邊隻牌子嘅keyboard 翻嚟好
除咗Realforce 同flico 之外仲有無?

Hhkb

有無人可以解釋下otd好係邊？望落同宜家d大陸kit個樣差唔多但係貴好多，同埋大陸kit最近d design進步左唔少唔知超唔超得過otd？

打手mode Model F keyboard
鍾意clicky嘅巴打快啲落單喇，一生人只此一次

3m嗰啲調校型keyboard tray好撚貴
有冇替代品

plate咬得實就唔會

有幾百粒，放d俾你

未截，不過佢數量就係得咁多，到時賣晒就要截㗎啦

建議你買goot既吸錫器返黎

有冇啲平又有速成碼嘅機械鍵盤？

有無用助焊膏 有會易d

整左兩日終於幫隻new75上哂d貼片led同拆哂d白軸
而家差box royal到就可以砌返佢

加油

我發現隻辣雞用刀鐵頭都會易吸d
同埋唔知點解new75易吸過ikbc 隻poker

比錢買工具
一支槍 放落去 禁掣 done

新手想買個青軸文書用，連埋number pad
有冇推介？

Budget <$1000

終於完工了

MD有Red Samurai
上次無買到，而家狗衝先

下年都有r2，何必還閹割版？

我覺得red samurai 冇金色spacebar 同啲novel既話失色不少

好靚...
可惜無參加到活動

Ok啦，收藏用多，又唔係一定有

的確

Btw 係咪真係2020有r2

有冇巴打知道係香港邊到有得買衛星軸既十字柱 淘寶比少左一粒

是咁的，話說小弟最近就買咗部MBP
佢個keyboard有幾差就眾所週知

咁我就打算買set套件返黎砌個80%Keyboard
請問有無邊間廠嘅套件可以support OSX?
定係普通QMK就已經得

大家D USB線係邊買?

想食埋 Ajazz AK510線性軸
唔夠錢

你指custom made coil果d，定普通果d？

coil 個d

zapcable
summitcables
/mm search

zapcable 好似要等佢開，有冇d 即有

要靚就要搶，搶完再等
呢個興趣急唔黎

等緊佢下團

Qmk就得 不過要落返d心機customise

凱華係咪仲係冇得自己改大力d彈弓？而家用box royal個段落感係好爽，但個觸發力度同埋觸底力度好似仲未比得上以前用mx clear

開到軸蓋應該點改都得？

可以，但要留意Kailh box彈弓長度唔同

TX有賣box專用彈簧

我係mechcables買

summit cable兩個鐘後就開
zap就下個禮拜

我好耐以前係用茶軸 牌子好似叫rosewill
我覺得幾好用 最近想砌機
想買番隻keyboard 如果想試青軸係咪都應該試flico
我唔洗要燈 要個keyboard個quality好就得

Hi it's me，應該無人識我㗎啦

最近整緊artisan keycap，明年年頭應該有第一件sculpted，今年年尾有DSA cap

之後可能開始做SA

主要concept係做artisan keycaps within profile，第一件會同其他DSA cap 同一個profile，但係會做到係嗰6mm(我計過DSA最多得6mm左右走盞)以內有特別嘅設計

第一款會係squished bunny，分開兩個sub款式，encased同埋 raw

Encased會有啲透明嘅膠包住粒sculpture, 會做到完美既普通DSA profile

raw 就都會大致上fit到DSA profile，會直接摸到個sculpture

暫時仲係喺整緊模具同埋畫緊3D sculpture嘅階段，應該今個月內出到獨家style DSA keycap

我份人好簡單
香港人既就支持

有無作品睇下

我都諗緊
有無巴打有excluisve既board
次次見佢開post都加個Terms幫自己戴頭盔

想問96key嘅diy kit是咪得淘寶有
唔係好想俾錢中国製

想知咩？

你想投身呢個興趣，就要接受基本上九成都係中國製
上至套件，下至零件
就算係最出名嘅品牌都無可避免有用到大陸嘅資源

咁至少唔想淘寶嘅話邊到有

96嘅話
一係kira一係台灣嘅vortex 90 tab再自己改裝

DSA 1u 嘅rendering，個stem上面個kiss會整hand painted

支持
會唔會考慮cherry profile先，個巿場大可以造起個朵先

手頭上無keycap整模，暑假返香港嗰陣攞晒所有我有嘅profile整模

應該會整三種profile嘅'blank'

大概睇咗下 vortex是咪可以自己加燈？

仲想問下 budjet 96如何

係，不過係貼片4腳led嚟

搞左大半日終於整哂87粒ergo-clear再換埋落filco度

隻gmmk tkl 到左

如果想買tactile 75%keybroad有冇咩推薦？

vortex new75 mx clear

多謝解答
呢隻有冇得自己換軸？

有冇人入左logitech hotswapple果隻

box royal用左半個月就出現左clicky聲同手感，上網睇完好似唔止我一個係咁，想問下係咪上過lube就解決到個問題？如果係嘅話我應該買邊種lube

Box好似無得潤

想買靜音鍵盤 有冇推薦?

Box好似有廠lube了

應該唔關lube唔lube事，lube完最多會順D
你可以拆開睇下入面有無出事

Tx87se
Asthetics:8/10
Quality:7/10
Packaging:10/10
Build experience: 8/10
Overall: 8/10
一分錢，兩分貨

打開箱文前先戴個頭盔：小弟總對只係新手，high end board我只用過lz clsn，希望可以用一個新手角度，去表達下我對今次high end kustom開箱嘅感想。
P.S. Tx87se係我第一塊tkl，而且我無用過brass plate，唔知有d體驗係brass plate定係個case設計帶俾我

貨一落地，一拆開個紙盒見到嘅除左tx bag之外仲有一塊tx嘅鍵盤墊：塊野厚過普通mouse pad少少，大細啱啱好一個tkl嘅size。tx一直都擺好多心機落accessories，估唔到除左switch film之外，連開箱都會有驚喜。由呢塊墊就感覺到tx對於accessories方面落左幾多心機，感覺到果種體貼同周到。
最好嘅服務就係可以做出比客人expectations以上嘅服務，所以packaging方面，我俾左個滿分。

TX84SE外觀方面可以話係平凡中嘅不平凡，除左標誌果兩粒TX螺絲(個人好中意呢個design)之外，佢嘅bottom housing條邊做左fillet，令佢睇落唔會成舊giant tofu咁。

TX84SE最特別嘅應該就係佢個底用brass plate做左個幾特別嘅條紋設計，雖然搞到有少少似洗衫版，但望耐左覺得幾襟睇，仲開始覺得有少少毒。anno做到好細膩；可能因為有個LZ clsn嘅B stock做對比，TX個anno水準比較下真係算好高。

講完外觀講下內部設計，佢塊PCB好clean，砌起上黎幾舒服，而且塊acrylic diffuser落到功夫，唔洗特登要你剪左一忽成條fing下fing下咁；spacebar係south facing，叫做無撞到邊框無撞到塊plate啦。

塊plate無做過maximize flex嘅開窿設計，無pvd，普通到唔普通，唯一可以講下嘅應該就係佢都幾厚下，>1.5mm，打落手感幾穩幾舒服。

Mounting system係韓仔最傳統嘅top mount。塊brass plate打落好solid，硬得黎無SS好似屌鐵板咁難受，唔會打到手痛，但drawback就係感覺唔到flex啦。

聲方面，個sound profile比較集中，音量比我試過嘅al plate細好多，呢樣就唔知係個plate定kit嘅影響啦。呢個build我用左個好傳統嘅配置：retooled mx black+tx swtich film＋thicthock DL 67彈弓。依家做緊我daily driver，日日爽撚過打飛機。試下錄個音，唔知work唔work

(P.S.唔係講笑，thicthock彈弓真係好撚柒正，就算未lube都唔會有ping，用過返唔到轉頭。遲下佢仲會出隻marshmallow，聽講可以係君臨linear頂點嘅軸黎，有機會真係要試下。依家linear嘅選擇真係少之又少，zeal果d貴到離譜但聲又唔算好聽(個人認為)，希望新軸真係可以帶到沖擊俾呢個市場)

TX87SE呢個kit嘅experience我俾非常高嘅評價，由開箱果一刻起到砌完日日用，呢個kit都令我非常之享受。當然，小弟資歷極淺，知道市場上仲有好多唔同嘅選擇，亦都有唔少其他會令人眼前一亮嘅high end。對好多大佬黎講，可能會覺得TX比上不足；不過我覺得呢個價位又唔洗搶，比下真係綽綽有餘了。

總括黎講，TX作為身為其中一個最傳統嘅kustom牌子，俾我嘅感覺係聞名不如見面，無令人失望。
又或者具體D講：TX可能唔係你會去ball著嘅果對令人嘩嘩聲嘅西裝皮鞋，但佢起碼會係你著落舒舒服服，出街都會成日著嘅波鞋。

想問下紅軸/青軸有冇推薦
2000內

高汁分享

隻CST Trackball要換microswitch

都係個句推Filco/leopold
2000都可以試下平平地買KBDFANS玩自組

2000平平地清好有米

出去試完
揀咗Filco

頭先拆左一粒，用酒精洗哂所有lube之後就出現左果種clicky聲同手感
我估係用得多嘅軸啲lube去得好快，所以就搞成咁
如果手頭上冇lube，用凡士林試下先得唔得？

唔好
Vaseline會腐蝕啲膠

你本身有lube過？點解box軸入面會有lube

我果d本身入邊有小小潤滑油喎

有冇人有買cherry mx board 9.0 睇落好正

又真係有啱啱先知

小弟買左個I-rocks 青軸，104鍵 ( IRK65MS) 但公司有USB lock 所以用唔到

有盒有單，足兩年原廠保養。$430，有興趣留TG。

網上有齊唔同profile 3d print 嘅file

係咪揀左青軸
filco青軸真係好似特別好禁
果日都試過leopold同filco
filco個青軸係真係青脆d

成套keyboard 買幾多錢?

大約4000幾5000

係
個感覺真係好d 唔知點解

自學畫圖，整左兩隻CNC鋁 minivan 殻.
傾斜7度是正d.

不過黑色個隻串錯字

幾正

支持40%

大佬

想問下呢隻香港有冇得買

淘寶有冇好野介紹 300人仔內
連埋滑鼠會更好

有冇線係夠幼比leopold 980用

普通黑色鴨記mini usb

Custom cable大部分都太粗，要銼闊個usb passage/gutter先用到

有無人對係 香港做 Cerakote 有經驗? 想知道大既噴一隻 40% 會幾錢到.

香港好似得兩間做，直接去問價？

係有，其實我自己model都得，不過想有實物做比較個準確度

想問下手足們邊到買到hhkb hipro keycaps?

Mechmarket

想知點樣可以自學，用咩軟件
我都想整個

各位ching,Realforce做緊1488人仔值唔值得買?

值，淨係個keyboard MIJ都已經丁到出血
記得買55g
btw, 想幫隻hipro換55g dome, 有無巴打有
mechmarket好貴

如果得全區30g同分區45/30g個款的話呢? 另外手托好唔好用?
感謝

得呢兩款就不了
一係你換bke dome
RF好似無出過手托，官網唔見有

我用開MX brown同zealio v2
呢兩款RF都係唔好用?因為我唔係好見有55g
如果HHKB Pro 2/FC660C (45g)呢?

巴打可以等下先
HHKB好似話2019年有新款出
不過唔知堅料定流料

咁睇定啲先

Youtube我就用fusion360. 大路應該是solidwork

好 問下先

有無人訂咗隻RAMA M65-B

新手想問吓budget五百鬆啲有冇咩特別推介爬咗陣文都唔係幾清楚

好貴

有無手足之前有join到think 6.5個groupbuy
我啱啱收到

咁貴包唔包pcb之類?

請問透光PBT keycap有乜推薦？
搵咗好耐都冇乜好睇嘅

太豪？

暫時最理想係佢
不過啲配色有啲老套
所以上嚟問下各位有乜推薦

其實透光都唔係好好睇

唔透光嘅keycap好多都好靚
不過我要夜晚用

Drop 既solarized 係咪pneumba set再加白alpha?

想平平地買隻hot swap 試軸，
想問下Glorious GMMK 定Kbdfans好

Duck Raven

有無巴打已經左

無
duck嘅pcb無得flash qmk，好麻煩

Kbdfans好d 但貴d

唉買前無睇po，買咗corsair k70mk2
為咗rgb貴咗咁多，d料又柒

Filco Amazon jp買好無？

平d既無所謂既

如果我想靜既係咪紅or茶？
另外邊隻model好？去日本先買定Amazon jp?
Thanks

我以前filco有d都係日本amazon買嘅，
個時日元係咁跌 比香港行貨平左幾舊水。

其實紅茶係我角度中都唔算靜，只係相比青軸比較細聲。
Model: Filco majestouch 2

爬左文又上網睇左少少資料
Ikbc呢個價位應該差唔多

可以睇下irock
台>支

新手有野想問各位巴絲
其實我都搵咗幾耐
想搵一個符合下面幾個要求嘅機械鍵盤
- 108 > 104鍵（工作需要數字鍵）
- 要有Multimedia 功能（Fn + F1 F2有電郵、大細聲、計數機功能果d）
- Cherry 靜音紅軸 > 銀軸 > 紅軸
- 無光 > 有光
- 價錢 ~ $500 - $1,000
希望各位可以提議下

暫時好似係得隻叫Akko嘅符合要求
d 制仲要幾靚
不過免得過都唔想買大陸野

Ducky One 2?

Fc980m

Kickstarter order 左等緊

想買olivia++同 e8.5

好似唔係咁方便
佢縮細咗
又無計數機。。。

嘩！！依個真係fit哂！！
thanks巴打！！！！

買！

唔好得個講字

新手上路 如果之後想換keycaps有無介紹

買埋今年就收手等下年red samurai nautilus metaverse

budget?

below $1000 都係想換下色咁

有啲平既gmk set 都係一千出頭，好似黎緊既gmk olivia++咁，唔介意爆少少不直可考慮

更正，只係110 usd

Thanks 上網睇12月先出 如果想搵其他色 #1介紹個啲慢慢揀就得？

太豪平但質素麻麻，maxkey 貴啲，但keycap profile 唔係filco 既profile

其他jtk epbt gmk sp果啲除非上輪團購有貨剩，唔係既話都要等約半年出貨

Filco 本身唔係cherry profile 咩

好似OEM

不過我覺得分別唔大

Filco之神都唔知filco咩profile

想請教下巴打們
香港會唔會有機會搵到Ducky One 2 TKL Midnight 茶軸
我望落腦場幾間大鋪都淨係得RGB賣
其他乜野variant都冇
搵過下台灣pchome都冇

仲有隻幾靚嘅Horizon美國網有賣
不過得紅軸

補link:

Midnight:

Horizon:

PChome:

正經買套Miami Nights或者nautilus keycap啦
有cherry profile同sa profile

巴打知唔知邊度有得買
ducky冇official store真係好難搵

I mean keycap

想請教巴打們知唔知呢隻係咩牌子嘅keycap

Gmk nautilus之後會有r2
Maxkey sa Miami nights淘寶有
Btw ducky套midnight同horizon keycap好似抄miami nights同nautilus

Razer自己d cap？

又唔似係，想搵呢隻色同呢款嘅keycap搵左好多網都冇

Budget幾多?

其實我印象中類似既配色得pulse(sa/gmk)

Gasket is overrated

係咪唔係好大分別

Tray mount 是王道

365+48+38+15+15

破產

啲聲仲衰過無gasket
同埋手感唔覺有驚人嘅提升

你係咩board 試？

e6.5

你錯過左polaris

如果想要無線點搞好

想要polaris 65 但仲有排

有話出65咩，個作者做緊其他project wo

完左polaris 會有

有野想問各位
其實我都搵咗好耐
想搵一個機械鍵盤
108同104都得
Cherry 靜音軸(乜軸都得)
有光
budget 2000樓下
希望各位可以提議下

打算平價套餐366算，default plate係咪alu?
希望hot swap pcb唔洗加錢，想買一個hot swap玩下

想問有無巴打用緊銀軸 想打字再細力啲
但唔知邊啲非電競廠有出
等緊個Leopold FC660M等到好心癢試多幾隻

係
其實eletrophoresis 唔使加錢係幾抵....
但係gasket 要加48

Gateron white

隻filco有兩粒軸壞咗
自己換難唔難嫁

會唔會有邊隻牌子嘅kb用依隻軸？
未有心理準備入組裝DIY坑

唔難，有辣雞錫線吸錫器就得
不過你要睇下究竟係軸壞定pcb 壞

corsair既keyboard 各位師兄有無心水

睇頭po不解釋

未見識過，有無lin介紹

想問啲cap重唔重

好靚

青軸變咗紅軸咁

budget少過1000蚊就K68/K65
唔限budget就K95/K70

我意思係有無條 互聯網連結 可以分享下

成三千銀

真係期待睇實物同你既評測

膠都可以賣3000
實木抵啦

但單賣佢賣幾錢，三千都係連殼連餡
我估千五至二千？

最尾deal咗2000

2000買膠，都叫做買埋佢個技術同工藝，更重要係佢保值，甚至會升值
但買實木又唔同講法，唯有耐心等你實物圖同評測

唔記得問埋，咁佢2000個鍵帽包乜？
淨係standard 60%？定都係完整既base支援唔同layout？

目空真係勇士黎

9成9生鏽 換左粒軸啦

想買Logitech G913
有無巴打用過

Filco minila keycard 係咪小好多選擇？見好多都無

Keycap*

係，或者要加錢買minila kit (前提係要有出)

諗緊買e8.5 m65-B 定兩樣都唔買
好難諗

咪買rama

點解啊

垃圾
設計差 聲唔好手感唔好
純粹得個樣(subjective)

佢有新mounting method 喎
雖然未有人試過，得U80-A 有

你試過邊款

巴打唔好意思 Gateron隻white係咪即係clear

係clear，唔好意思

ok新仔怕搞錯

Romer-G軸伏到喊出黎

吓，係60%入面算熱門喎

但係佢個lightspeed技術好吸引
有無第二間廠既技術差唔多？
筆直都係2000蚊咁上下

有冇人有ibm 復刻版
街邊見過類似款但見到係支那牌就唔想買

話說黃金/高登個啲地方會唔會有鍵盤蓋賣

有無圖？

類似model m

有冇師兄會有多一套60%衛星軸係手？急想收一套

@車銀優寶寶 果隻 好似係m65a？

果時個體驗真係幾差下 打落去勁空洞

佢隻新gasket未出世唔知點啦（應該似普通top mount） 但so far rama俾我嘅感覺都係得個樣不如睇定d先啦

唔買住等CYGNUS

平時唔用function row唔想買tkl 有啲key得個睇字

請教下巴打們
1000左右既RGB 茶軸 有無咩推介
原本打算海盜船 不過見呢度屌到仆街
Ikbc f108 RGB 點睇
Leopold 的話呢個價位係咪得FC660M 推薦

Leopold 冇rgb bo

@目空 師兄係咪話過有興趣？

兩隻既話推薦邊隻多d
功能/用感上

大個仔啦 唔好玩燈啦
鍵盤質素做考慮 我只會比較建議leopold 青軸就filco
ikbc irocks果d係比較平

咁耐你都記得
之前我見到有人閒魚放550全套

Ducky Shine 7

請問想買一隻CHERRY靜音紅軸 無RGB 有冇乜好介紹?

filco?

想問下大家 我茶/紅都鍾意 但只會買一個 如果要揀 leopold fc900r 茶 fc900r紅 filco茶 定filco紅好 呢四隻係唔係打耐左個手感都唔會點變

諗唔到e8.5 purple case 配咩top accent 好

巴打都買左好多kit

我都搵咗一段時間，而家睇中咗Leopold，但仲搵緊喺邊度可以買到

兩年前入鍵盤坑，今年頭入custom 坑，買左三個kits
下年開始只買keycaps ，救救銀包

仲下年？依家好買定啦清
黎緊只會個個月都十幾套咁開（我覺得）

今年買左四套key caps
好彩似乎喜好同majority of community唔太夾，好多keycap set都唔岩心水，唔係實忍唔到手破產

買左邊四套？

Wavez, dracula, sp sa laser, 岩岩drop賣緊既gmk solarized

PENUMBRA SOLARIZED？

Btw邊三個kit?

Yes

Leopold應該魔鬼sir個到有

我想買嘅係FC900R但佢嗰度冇靜音紅軸

我買左solarized dark

I see
我都搵唔到FC660M 佢個到賣哂
唯有喺外國網買返嚟 運費貴到

今時今日 Leopold > filco

支持巴打入坑

話說filco今年新出個塊stingray評價係點

買完再用buyandship運嚟香港得唔得

無用過轉運 留名跟進

得呀

未試過矮軸....
不過見到咁矮既鍵帽就反胃

咁leopold既茶定紅會比較好 只係聽過青就一定係filco

睇你個人喜好 leopold鍵盤質素黎講應該係業界之冠 所以先推薦人揀leopold

Filco就比較似十分錢 五分貨咁囉 望下佢個死人平衡杆

所以 leopold係紅茶都係比較好？ 因為上網睇有人話茶一定要filco 有人話一定要leopold 但紅就好似多人話leopold係最好 因爲我覺得我紅茶都鍾意 決定唔到 leopold 係未用耐左啲手感都唔會點變

我自己咁睇:
鍵盤質素行先，之後先諗用咩軸
唔係因為紅/茶先揀leopold，係因為leopold做工好所以先揀leopold
再講，每個人有唔同喜好，唔好俾人地講嘅野限制你嘅選擇
可以嘅話，都係試左先買

至於你講用耐左手感會唔會變，呢樣野本身關個軸事唔關鍵盤事
你保養得好，個鍵盤無飲過水/果汁/汽水之類嘅話，理論上所有鍵盤用好耐手感都唔會變

大分別：
Filco keycaps 用耐左會shine
Leopold keycaps 唔會

更正：無咁容易shine唔係唔會

呢個係abs同pbt嘅properties
當shine係feature嘅一種就ok

有無BOARD 的LAYOUT 係好似FC980C咁?
如果有既，會唔會好難配KEYCAP?

有相似既，不過f row多數癡埋落下面無分開咁解，唔難搵keycap

costar stab嘭嘭聲先正呀

我都覺得costar stab 幾consistent, 唔使搞好多野都又smooth 又冇咩核突聲

不過filco keycaps 啲 legend 好渣，唔係double shot，又甩又會染色

Leopold 用 dye sub pbt啲legend冇咁易甩

想搭單問ABS/PBT會唔會影響埋到個少少actuation force

呢樣關重量事，粒keycap重d咁個actuation force當然會細左
不過係微乎其微，唔會影響到幾多

除非你用SA profile 咁就另計

Leopold 紅比較好
純粹個人感覺
巴打出去親手試試就最好

想買隻keyboard送人但又唔得閒整住
香港邊度有得試Filco/Leopold?

budget 1500咁上下啦，最好full size
見到呢隻幾靚呀，唔知香港有無現貨

魔鬼SIR有得試

DIY玩咗差唔多9個月
我發覺我喺Keycap上面使嘅錢正式超越砌keyboard嘅錢

好閒啫 啲膠咁貴

終於買咗塊Leopold嚟用茶軸
運費貴到我想以後買料搵人幫手砌鍵盤

邊度買？我都鐘意佢隻配色
見konostore做緊ic 但唔知喵profile , 好耐都未出

日本買

Kono solarized dark完左好耐掛
我keyclack度買不過得base，我唔鐘意彩色字母所以都夠，同埋價錢貴好多

Base kit都要成200 usd

嫌貴咪等人放

如果想平玩65-70keys
唔淘寶係咪無乜選擇
預600-700左右

加少少買fc660M

唔知kono係咪想搞sa solarized dark, 係都可以等下佢
不過我對色好唔敏感，成日覺得gmk nautilus nightmare同solarized dark 好似
果埋mute, 9009, light dolch, pristin 係我眼中直頭係一樣

Unannounced sculpted spherical Profile
嗯…咁我可能買多套kono版

呢款好似唔多覺街有貨咁既

要上網買，或者要睇頭post果幾間有冇入貨

想問一下
Logitech G610 青軸白光 同Logitech G910 2.0 Orion Spectrum RGB
邊隻好D

伏,有燈買ikbc

係 我個塊都係上星期買、噚日拎
如果你喺amazon/ebay買嘅話計埋運費就應該over你個budget成倍
可以試下上面 #947 巴打講嗰個集運網

魔鬼Sir個到睇佢facebook應該係8月個陣賣哂貨底貨

Drop 上邊套red samurai係咩貨嚟唔係冇左貨好耐嘅咩

閹割版黎 個gb完左 之後佢屯左一堆貨

割左d咩？好想入返套

你應該問割淨d咩俾個原版你自己對比下

係daily clark 度買返黎既3203 3204 同205g0硬係覺得佢個盒仔外面好似油油地咁，成日凝住佢漏汁

Keycap

2011定12年產物 自己買隻普通filco配keycap算啦

白光 goot

焊電子零件唔係燒焊呀
定係你諗住用鐵通整case

新手lm
今日啱啱收到Keychron 新出嘅K4
Gateron brown white backlight version
有藍牙/有線mode
用落感覺比blue 好 但要適應過個layout

不要再說了